紐約移民律師：香港現在真的沒有希望

港版「國安法」通過後，香港人人自危，在惡法下爭取民主自由，「被送中」風險大增。專門辦理政治庇護的紐約移民律師艾飛力（Felipe Alexandre）接受《蘋果》專訪表示，「國安法」通過後，已收到逾百個來自香港、有關政治庇護的查詢，「之前反送中（形勢）雖然緊張，但還有些希望，現在真的沒有希望。」

精通中文、在紐約皇后區執業的艾飛力坦言，過往絕少接到來自香港、有關申請政治庇護的查詢，2015年發生「銅鑼灣書店」事件後，他開始關注香港情況，「以前根本沒有（來自香港的查詢），『反送中』後接了幾宗個案。人大討論『國安法』至今，我們做了至少100個諮詢」。 他認為，「國安法」對香港人的自由造成前所未有的限制，「法律給中共太多藉口來起訴（香港人），而且判刑不可思議，我們覺得很難受。」

對於有意到美國尋求政治庇護的港人，艾飛力指，申請政治庇護可分為兩類。第一類是申請人在自己的國家，已受到政府迫害，出於五種特殊理由之一，包括政治意見、宗教信仰、種族、國籍（如中國的新疆及西藏人）及特殊社會團體（如同性戀者）。第二類是申請人沒有在本國被逮捕或迫害，但因為入境美國後的行為，讓申請人擔心回國會被捉。

他以香港人為例，「不一定有參加過示威活動，有參加過當然是可以用到（申請理由）。假設你沒有參加示威，但珍惜言論自由，在美國一直發表你對『國安法』帶來影響（的意見），如教育或宗教等。如果你是這樣，便有合理理由害怕回國。因為現在香港政府不會幫你，反而會起訴你。」

推

住妞約更加無希望

BLM+肺炎+民主左派

[⇩ 美國形勢大好⇩]

口裡說不

其實想知點先當你係難民同點判定

咁200萬人都有難民potential?

有冇咁容易申請成功先